川普訪日會面日企高層 盼日本擴大投資美國

川普訪日會面日企高層 盼日本擴大投資美國

〔財經頻道／綜合報導〕美國總統川普今（25）天開始進行為期4日的日本國是訪問，預料將準備與日本洽談貿易協議，而在今晚與日本商界的餐敘中，表示希望日本企業的擴大投資美國，委婉地點出了美日貿易協議的前奏。

據《路透》報導，晚間的餐敘嘉賓包含豐田（Toyota）、日產（Nissan）、本田（Honda）、軟銀及樂天等日本重量級企業高層，川普在會中表示，希望能夠達成促進貿易平衡，並且確保公平及互惠的協議。

過去川普時常抨擊日本對美國的鉅額貿易順差，甚至稱日本車是美國的「國安威脅」，不過川普在今天的訪日行程中，與日本首相安倍晉三相聚甚歡，並在餐會中表示：「很多很多年以來，日本在美國都有巨大優勢，不過這無所謂，也許這是你們為什麼這麼喜歡我們的原因。」

川普在會中希望的是，日本企業能夠更擴大地投資美國，也稱現在的投資時機是前所未有的好，也因此他還順便抨擊了聯準會的政策，認為聯準會的政策讓美國經濟成長潛力沒辦法完整發揮出來。

川普與安倍晉三預料將在下週一（27日）舉行正式會談，商討貿易問題，同時北韓核武與飛彈問題也可能被提及，不過據報導，相關官員都在淡化川普在此次訪日就能達成協議的可能性。

made in America